求高人指點點教育主人！

借朋友ac想問大家點教育主人

我領養主人個陣佢3個月大養到依家兩歲
佢係一直唔肯比人抱唔肯比人剪指甲
平時都好地地好靜
不過一要出街要放入籠到就開始失控
抓傷哂所有屋企人(好嚴重下)
仲要係咁跑黎跑去

我係完全感受唔到佢愛我
究竟係咪我教導無方唔識教仔？

唔好要主人適應你，要你適應你主人

打鳩佢 唔係佢一世都係咁

好想抱下主人呀
從來都無成功抱超過1分鐘呀
有無人可以幫到我呀！！！！！！
好痛苦呀！！！！！！！

唔得呀 我唔捨得
其實我幾年前同表姐住佢有養貓
隻貓我感覺到好愛我
同我有種有交流嘅感覺
但主人就

多d陪佢玩

人地唔鐘意抱就唔好夾硬抱
隻隻貓都唔同性格 你咁逼佢 一間憎左你仲難搞呀師兄

我隻貓十三四年都唔俾抱，我都未叫春啦

我一隻貓比抱又鐘意癡住一齊訓
另一隻上手幾秒已經叫走，但佢又會同我對望咪眼喵我 比抱嗰隻又唔會咁
真係隻隻都唔同，無謂逼佢啦

不過你可以多啲同佢慢慢眨眼，咁係同佢講愛佢
初初接2隻貓番屋企都係咁眨，持續左幾個鐘
所以第一晚已經習慣間屋

每日都要入籠一次?
正常貓除左初黎報到果一兩星期之外
應該都好少入籠
會叫到痴線

一出街就入籠嘅話即係大部分時間係籠過啦？

細個就話唔識野，大個左你真係當佢傻架？
就咁睇落慘過係動物園

眼會唔會抽筋？

某啲原因接左佢地無即刻番屋企，放入籠喺屋企人鋪頭等到收工先番去，嗰段時間我又無嘢做，真係久唔久望下佢地 再人手餵食飲水，兩隻嘢由好驚到同番我眨眼 再大覺訓，之後第一次番到屋企已經當係自己地盤

初初都唔係太信會work，但就係靠呢樣得到主子信任

我意思係帶佢出街睇醫生/打針/body check個d
平時自由到不得了

唔捨得咁你就由佢啦

其實慢慢眨眼係佢地表達愛既方式
唔代表你同佢眨完，佢同你眨返就可以一手抱起佢
佢link埋左眨眼表達愛=下一刻會有恐怖既事發生既話你會得到一隻痴線貓
抱要由細訓練，佢試過自己踩上你度坐，你手臂環繞住佢既感覺而佢鐘意咁樣會易d教
剪甲其實用頭套仲快，笠完頭套，用腳踩住頭套條繩快快手剪，剪完比零食
（以上訓練方式係佢對你無恐懼感為前提，佢拼命爭扎請停止所有訓練）